【逃犯條例】400戴口罩男女夜襲大埔 「連儂隧道」 變「壽終正寢」

《逃犯條例》爭議持續，各區陸續出現連儂牆，其中在大埔的「連儂隧道」凌晨再出現緊張場面！一批約400名戴口罩男女乘坐6輛旅遊車到場，撕走牆上紙張，並改貼上印有多名泛民議員及反對修例示威者照片的紙張，以及含咒罵字句的紙張，有人更在隧道口放下多個花牌。警員其後趕至現場，截查約20多人，其中1名女子被警員截查期間，因未能出示身份證明文件，被帶走調查。

事發在凌晨2時許，約400名分別身穿黑白衣服、戴有口罩的男女，乘坐6輛旅遊車抵達港鐵東鐵線大埔墟站外的「連儂隧道」，當中有老有幼，甚至有小童。他們帶同鋁梯及載有膠水的水桶，在牆上貼上印有多名泛民議員及反修例示威者相片的紙，以及貼上寫有「賣國賊」、「去死」等的紙張。至於隧道頂部的「連儂隧道」四字亦被人撕去，改貼上「壽終正寢」。他們又在隧道口放下約12個花牌，並向隧道行三鞠躬禮。

當時隧道內有義工留守，但未有上前阻止，雙方並沒有發生衝突。眾人逗留約20分鐘後，分批乘坐旅遊巴離開。期間警方趕至，並截查其中20名徒步離開的人士，其中1名女子因未能出示身分證明文件，被帶返警署調查，其餘人獲准離開。現場消息指，該批人士並非大埔居民。

區議員區鎮樺表示，在場義工並不介意有人在「連儂隧道」貼上寫有任何內容的紙張，但不要做出破壞行為，認為今次有人大肆破壞，是非常嚴重的行為。他又指，警員當時到場後，有義工向其報告破壞物資的人在50米不遠處，惟警員沒有理會，不但未作截查，反而目送對方離開，認為做法不太公道，已經要求分區指揮官解釋。

721見

7 / 21 維園見！

五大訴求，缺一不可！

1. 徹底撤回修例
2. 收回暴動定性
3. 釋放所有義士
4. 追究警隊濫權
5. 立即雙真普選

不分化，不篤灰，不割蓆

請撕一貼十，佢可以book多幾多次車請班小丑落黎
消耗對家財力

綜合草船借箭意見

1）係「壽終正寢」前加林鄭兩字
2）由0變1 真be water 將720改成721
3）準備林鄭陽痿聰屠輝等犬隻車頭相貼上花牌

壽終正寢又幾好笑

有組織有資金有預謀

881晴朗叫拆牆友打上嚟：話拆大埔連儂牆班大陸友寫壽終正寑 係諷刺緊林鄭

是旦啦, 對家送緊子彈比大家

其實可以壽終四隻字上面加幅777車頭相
完美解決

721金鐘見

草船借箭，唔好浪費，大埔人只需㖭相同位置補成習大大，李黑強，林鄭，比加超既相就搞掂

撕一貼一百！

撕一貼十

721見

721見

差張黑白車頭相

推

不內訌 不分化 不割席 不篤灰
721一齊出黎行

屌佢老母，400人唔係非法集結？

又旅遊巴，咁好組織嘅